［各位請注意］關於幫烈士風光大葬post，請事前必需得到家人同意！

事源：

香港人有責任要為太古烈士 舉行最高榮譽公祭

呢位巴打提出組樂隊，封路，幫太古烈士風光大葬

跟住一眾巴打都叫佢聯絡烈士家人，得到佢地同意先攪，但個位巴打就話要時間緊逼，要一齊攪

仲代入自己情感入烈士身上，話家人唔風光大葬，烈士都會死唔眼閉

當然，要加入時事台必有環節！你係鬼！

我在此重申一次！
風光大葬前，唔該尊重烈士家人，得到佢地同意先攪
否則當天只需誠心獻上花即可！

Push

同意

pi

死者家人意願優先, thanks

有讀過下書, 識D禮貌都應該要問聲人啦

我見個post有成千正評,cls

我都廢時去個個post繼續同個痴線佬嘈

唔同意，
烈士做出佢自己既選擇與父母有咩關係？
烈士都已經係成年人，有自己的意志有自己的選擇
唔通以下呢班烈士，都要先問家屬同意先可以行動？

同意
人地未必想提呢件事
為義士家屬著想下 唔好好似林鄭咁消費死者

同意要有家人同意，但佢家人好似唔知去左邊。似乎佢地應該係想自己靜靜搞算。始終自殺對家人嚟講打擊太大。

參與唔駛同意，但呢個係葬禮呀大佬
死者就話唔駛商量 代死者辦葬禮係要知會家屬架

如果烈士之前有遺言，話風光大葬我當然絕對支持
但依家佢無講過，係咪應該聽從同佢最親的家人？

個個樓主真係好撚癲

痴撚線邊個負評左我個死者家人意願優先

仲有邊個，係前樓主痴撚線架

起完佢底就見佢全部po都係偏激到爆

不同意
我覺得一定要風光大葬悼念死者
烈士以經死咗
我地更應該做返啲野等全世界都知
咁佢犧牲至有價值
唔係的話佢點解要做烈士
佢目的就係要用自己嘅死換醒更多人

問屋企人意願都不同意
係咪有病

家人行先

兄弟 你見過葬禮唔駛家屬同意未？
悼念可以 但家屬先係有權拍板架
唔通你同佢拗義士遺體所屬咩

Ok 咁如果搵唔到的話搞唔搞先？

推

但人地家人想法係首要
當然，你可以繼續用佢死換醒更多人
但最低限度葬禮唔係應該由家人決定？

自發悼念囉
葬禮搵唔到係一定唔搞得

個原意係好
但有冇諗過人地感受？

你當佢係烈士
人地家人眼中 佢係一個咩身份呢？

比啲同理心啦

加上 呢件事交係原樓主呢個咁偏激嘅人手上
一定唔會有好結果
可能會令到其他人反感
at least我睇完佢啲cm覺得好唔舒服

問對方屋企人先

幫推一下

連叫佢至少拎到家屬不反對嘅聲明都要屌
自己開post但又話點解要佢負責聯絡家人
佢唔聯絡但又話要搞住先

叫佢通知左家屬先搞就係咁屈人係鬼，痴線

痴線佬 偏激

Block左佢都廢時嘈

搵唔到咪自己悼念

你依加消費緊人地屋企人
而人地屋企人之前係表態唔想比人消費

咁問聲 都好正常姐

係唔係要趕係頭七搞, 呢個時候係唔係適合時間?

如果你咁有決心既, 趕係尾七前, 達成烈士既遺志, 再幫佢辦個體面又浩蕩既公然, 佢一定笑得更大聲咁走

岩呀，應該剷平浩園，改做國墓園，祭祀所有為香港國犠牲既國士🤘🏻🤘🏻

push

[深度分析]兄弟爬山的意義與得失

推

佢D癡線point, 係後來有人同佢傾, 先爆出黎

我都一入去因為個標題俾左正皮先睇睇下唔對路

你可以搵原樓主一齊實現

明白嘅 希望到時搵到佢屋企人問問
但之前個個咩家屬朋友嘅post
係完全無證實過真假
所以都唔好都唔好信曬先

推！

我覺得嘈黎冇意思
我諗搞壇大龍鳳大家都唔介意
但無論如何都要尊重死者家屬意願
因為死嘅 唔係你屋企人

我都比左正皮，後尾發現越黎越唔對路
條友都唔知係咪狂燥症

真係咩人都有！

絕對認同，根本真係要公祭烈士從來都冇期限

等到抗爭成功再搞佢一定更加安慰
仲可以有時間慢慢籌辦同聯絡家屬

我原post都有叫原樓主搵鄺神代找家人烈士
但反而比佢屌翻我點解唔搵

佢趕係頭七搞呀
搞, 我完全贊成, 但唔係要急到咁掛

最重要係死者家屬諗法
要尊重他們
他們已經好傷心

我係scroll到佢無啦啦踩一地兩檢嘅浸大生
就覺得好唔妥

Same

問聲好啲 尊重返人地屋企人意願

原post樓主走左入黎俾負皮

一堆留言有謎之負皮添

如果要對比佢地嘅話
我嘅意見係not now
唔好忘記
我地係乜都未achieve到

但就住大型記念儀式而言
我覺得係可以
但最好問下人地屋企人

你睇番原po就明
佢係想搞壇大龍鳳 而唔係默哀
做得唔好 係會比人話 我地消費死者
我覺得應該謹慎小小

民眾習慣上認為「頭七」指的是人去世後的第六日晚上到第七日早晨。不同的地方有不同的「頭七」習俗，死者魂魄會於「頭七」返家，家人應於魂魄回來前，為死者魂魄預備一頓飯，燒香奉祀。

烈士15號晚離世，應該係21號夜晚
有錯請更正

幫推

以本人愚見，其實兄弟爬山嘅意義就係民主嘅意義，我未必完全認同你嘅言論或行為，但我仍然尊重你，只要大家都係同路人，想為件事好，大家可以理性討論，尋求一個大家都接受嘅方案，其實咁姐係所謂嘅議會制。

呢度好多人俾佢標籤做鬼, 但大家都明個出發點既

21號 拎番我地應有嘅嘢
用林奠嘅回應做訃文

佢咁都可以拉落鬼到，真心勁

無錯，20號晚見
獻上最寶貴的祭品比義士

睇黎佢得2個acc

個人意見

仲要下下屌老母埋尾, 真係撩架打mode

唔是21早？

似係呢兩個, 如果估錯, 講聲sorry先

20號係拎翻屬於我地ge野

我都希望21號可以抖抖
但我都照拎咗假

洗鬼理佢，我就一早block左佢，佢就遲遲都唔block我

呢d叫尊重呀
連衛兵

一定要家屬同意先搞！係一定要！唔係一定會抄車，同埋唔撚好氹，講咩唔反對就係同意。

無家屬同意，烈士家人一陣比人搞，點對得住烈士？ 一陣敵人開記招有家人陪同反擊，抄車點？仲有一堆道德問題。

總之無家屬同意，唔好撚再消費烈士。

屋企人意願都唔理 佢估佢邊個

問左屋企人先啦

老實講，其實如果你係梁先生嘅屋企人，見到俗語話屍骨未寒就俾人瘋狂消費會有乜感受

而家係一個每日陪自己食飯訓覺嘅人從此係呢個世界上消失，無屋企人會有心情去鋪張宣揚呢件咁慘痛嘅事

所以唔係佢家人嘅外人，有乜資格去批評佢哋想低調處理嘅意向呢

尊重家屬係要 但老實講我更支持果個樓主
消費死者係仆街架啦

但係你諗下，烈士因對暴政心冷而跳
我地唔將件事發酵抗爭，會唔會先係違背佢既原意

前日先睇到個post話 義士家人想低調
連義士個名都唔想公開 又點會想大搞

你要明白公祭同悼念嘅分別
如果你只係想件事發酵，自發悼念都可以做到

不過烈士已經付出得夠多

我地應該保護同幫助翻佢嘅家屬，而唔係一直將佢消費到盡
當我地連烈士家屬意願都唔理，仲點樣聚人心？

尊重下家人意願喇
唔好再俾精神壓力烈士家人

首要係知悉遺書內容，連遺書都要刻意寫兩封一封寫政治，按常理都知烈士想以犠牲喚醒更多人，係烈士嘅遺志下家屬個人決定唔係大哂，萬一家屬係藍屍當死咗舊叉燒呢？
如果聯絡唔到就更加要搞，曹操刻意幫關羽風光大葬，你話佢純粹為政治利益消費死者冇個人感情咩, 又唔係，何況我地位烈士有明確訴求，情感上政治上風光大葬係正確。
太古有咁悲得咁悲又咁慘得咁慘, 跟手去禮賓府又好, 特首辦中聯辦都好,由傷感轉去悲憤, 血債血償有仇必報依類字眼一定唔少得。
提升民心士氣攝敵幾様要一次過做哂，要令佢嘅犠牲有最大價值。

呢個世界真係好可怕，當你因為一個777無視民意，喺極短時間之內無諮詢，想強推送中條例

呢一刻就有一班人想對烈士家屬做同樣嘅事，無聯絡家屬/想以聯絡唔到為由，夾硬都要趕喺頭七擅自公祭搞大件事，利用烈士個名去召人出黎反送中

Btw，呢度順手解釋一下公祭同悼念嘅分別

公祭、拜祭呢啲係一個儀式，儀式係要莊重同尊重死者，最重要係要由某一組織主辦，要決定一啲儀式嘅細節，呢件事係絕對唔可以唔理家屬去做！！！

但悼念會係一樣自發行為，大家可以知道當日係頭七，然後自發性懷念烈士，所以去到現場悼念，咁呢件事將會係一件無特定主辦方，由市民自發，只係大家剛好出現喺同一個場合嘅事件

大家可以繼續抗爭召人，但唔該儀式嘅野唔好亂搞，烈士家屬意願要尊重，就算聯絡唔到，大家都仲可以自發悼念，否則同扮基督徒亂唱聖詩一樣，係玷污左成件事

請大家認真睇下呢一段說話

烈士已經去咗另一個世界生活得好好
點解仲要搞鳩人哋
我哋呢個地獄，應該由我哋自己收拾返好

一定要得到家人同意

幫推
家人行先唔撚係要教呀連登仔

雖然佢係因為香港而走上呢條路
但唔代表香港人有權決定佢後事

如果有心，係佢頭7一齊去pp默哀已經好夠
根本唔需要籌備啲咩

岩 有人認識梁烈士的家人嗎？

無追post，但見到啲咩樂隊
其實點解要打鑼打鼓風光大葬？？
一定要跟中式嗰種白事當紅事葬禮？？

搞個追思會咪更加合適

總之有個巴打極度偏激，所有唔支持風光大葬的人都比佢話鬼 個po成幾千正評相當危險

另外如果無問過就做，佢家人突然站出黎反對，就真係蒙上污命

我都想烈士走得好好睇睇 但就怕有樣學樣......

個日烈士離世後，都好似有幾單危企

要立像

他日香港獨立時必定會

Cls

我諗得議員先可以幫手搵到

Btw佢家人遲遲唔露面，睇黎都係想低調處理

比著係我我只想低調啲平靜啲

但有人會代入哂義士，話唔風光大葬就一定死唔眼閉

班痴線佬變咗死者屋企人咁

話幫烈士搞大葬增加士氣，屌你老母死人都要拎去消費食撚懵咗呀？

唔好白事搞到紅事咁做就得

最怕搞到變嘉年華咁

其實出殯果日大家一齊出席默哀都好夠

佢家人就係想我地唔講唔提位烈士
過多幾年就好似西藏d自焚者咁冇人講得出佢地係邊個

即係如果烈士家人係藍絲就白白浪費佢條命

姐係藍絲，你就有權為佢個仔風光大葬？
我絕對支持各位巴絲到現場獻花，並唔係想世人遺望佢！